---
title: >-
    فقرۀ ۸۵
---
# فقرۀ ۸۵

<div class="n" id="bn1"><p>به گفتار و کردار چرب و نماز بر (گرم و متواضع باش‌) چه از نماز بردن پشت به‌نشکند و از چرب پرسیدن دهان گنده نشود.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به گفتار و کردار شو مهربان</p></div>
<div class="m2"><p>نیایشگر و چرب و شیرین‌زبان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>که پشت از خمیدن نگیرد شکن</p></div>
<div class="m2"><p>نه از چرب گفتار گندد دهن</p></div></div>